衛生署教你點解要蒙面

衛生署衛生防護中心CHP教大家，
點解醫療健康為由係需要蒙面

第一階段-醫學健康理由

首先CHP教大家點解要帶口罩
根據CHP網頁傳染病分頁上共列出76種傳染病，
當中22種疾病：

乙型流感嗜血桿菌感染
人類偏肺病毒感染
中東呼吸綜合症
水痘
白喉
百日咳
呼吸道合胞病毒感染
季節性流行性感冒
肺炎支原體感染
社區型耐藥性金黃葡萄球菌感染
肺炎球菌感染
流行性腮腺炎
風疹（德國麻疹）
耐藥性金黃葡萄球菌感染
第五病
麻疹
猩紅熱
新型甲型流行性感冒 - 禽流感
禽流感
腦膜炎雙球菌感染
腺病毒感染
嚴重急性呼吸系統綜合症（沙士）

既指中列出：
1）當出現呼吸道感染病徵，應戴上外科口罩，不應上班或上學，避免前往人多擠逼的地方，及盡早向醫生求診。

呼吸道感染病徵包括：咳嗽、喉嚨痛、流鼻涕、發燒、頭痛及肌肉痛

簡單而言：流鼻水！

2）高危人士在這些地方逗留時可考慮佩戴外科口罩。

不同疾病的高危人士定義有所不同
例如：
流感-老年、兒童、長期病患
水痘-未曾發病/未注射疫苗/抗體不足
麻疹-(計劃)懷孕/抗體不足(中年)/

簡單而言：我高危！
女士：我計劃懷孕！

CHP再提到空氣污染對健康的潛在影響有很多，空氣污染對健康造成的威脅已經得到廣泛的認同，根據世衞報告，市區室外空氣污染被列為全球死亡人口的第十四大風險因素。
有些人可能希望使用口罩。市民應注意外科口罩及N95防護口罩對預防吸入氣體污染物作用不大。
雖然外科口罩可以過濾較大的懸浮粒子，但研究顯示此類口罩並不能有效過濾10微米以下的懸浮粒子，更不能過濾2.5微米以下的微細懸浮粒子。

即係CHP建議大家如要配戴口罩防空氣污染，要對症下藥，配帶阻隔到該種粒子的口罩。
點解衝突現場配帶豬咀
簡單而言：有毒氣！

CHP亦教大家點解要蒙面
在其網頁非傳染病類分頁中
CHP認為紫外線不可不防，過量的紫外線會曬傷皮膚、催生皺紋、導致皮膚提早老化，亦會增加患上皮膚癌和白內障的風險。

防曬指引：
1）最重要是減少陽光直接照射皮膚或眼睛。
2）利用傘子、戴濶邊帽、帶太陽眼鏡

簡單而言：防UV！

第二階段- 文具有理

（非法律撚）
根據禁止蒙面條例4.3c
合理辯解：
正因先前已存在的醫學或健康理由，而使用有關蒙面物品。

在上面已經提到，為阻隔相應粒子，需要配戴相對的口罩，
在所謂非法集結，暴動中使用催淚彈、布袋彈等武器已成日常，但其實警方指引當中低殺傷力武器亦有其他替代方法，例如水炮車和警棍。

被捕者在衝突現場當中，配備豬咀的原因，並非為蒙面免責，而是要防止吸入帶毒性催淚氣體，以自身健康安全為目的。
被捕者在衝突現場當中，配備眼罩的原因，並非為蒙面免責，而是要防止眼部受傷，以自身健康安全為目的。
被捕者在衝突現場當中，配備安全帽的原因，並非為蒙面免責，而是要防止頭部受傷，以自身健康安全為目的。

衣物能夠保護脆弱的人體免於天氣與環境的傷害，在一些有潛在危害的活動可以提高安全的程度。在健康上，衣物也可以減少毒性物質或感染原進入體內，並避免紫外線傷害人體。

示威者配帶裝備的目的為保護自身安全，
任何人都有權利保護自身安全，如同穿着衣服一樣。如果呢條法律，禁止市民在遊行示威中帶口罩豬咀眼罩安全帽，
就係剝奪我保護人生安全既權利，
如果係，我建議緊禁法推行禁衣服法，
所有人唔比着衫，留名等睇大波司長。

最後，帶面具蒙面合法就要留返比蓮燈教宗教教義了。

記住
流鼻水！我高危！有毒氣！防UV

每人印一張旁身

被狗問點解, 就拎出嚟讀畀唔讀書既毅進閪聽

啲狗會聽咩

唔係比狗聽
比法庭聽
剝奪人生自由
比外國聽